[置頂] 對警暴訴訟好重要之事：法證攝影

由於通常都是在現場拍攝，因此需要靠大家靈活變通。因此以下分享的都是一些基本守則:

時間性

有些傷痕並不是即時性（例如：瘀傷），需要時間才會變得明顯，又或是最後根本沒有完全成為紫藍色的瘀痕。不過，這不代表傷痕不重要。正因為它會消失，所以更要紀錄下來。透過紀錄這些傷痕，可以讓後來分析圖中情況的人或是與癒合是的變化比較，知道整體的嚴重性。

拍攝要點及程序

不論是犯罪現場的照片還是傷者傷口的照片都遵從以下的方式拍攝：

一個傷口或者物件至少要有兩張照片。一張整體 (overall) 從頭到腳，一張只照受傷的那個身體部份，例如傷口在眼的位置，就必須只照頸對上的部份，及最重要的一款照片——傷口本身。以下是我之前工作的相關例子：

傷口有關的近鏡照必須要照兩張，一張有比例尺，一張沒有

有關傷口的近鏡照，必須要佔滿整個版面，這樣可以讓審視傷口的人看得非常仔細。

拍出合格的法證照片要點

比例尺：如有及在當時的情況下許可，可以用平常拍照專用的黑白比例尺。如果在很緊急的情況下可以用筆、電話、卡片等有標準尺寸的物件作為比例（如圖一）。比例尺必須要與要拍攝的物件或傷口橫著平行 (parallel) 擺放。不能有任何沙石、泥土、血液等礙物遮蓋比例尺

拍攝背景：正式的法證攝影都必須用一個淺灰色的背景。但在這些緊急情況下，只要背景不雜亂。如果需要用手幫忙的話，入景的雙手必須戴上乾淨（即沒有血跡、沒有污跡）的手套。拍攝時鏡頭與傷者或物件必須呈現 90 度角 (perpendicular) 。另外，也要避免有自己的影或周邊的影遮蓋著物件或是傷者／傷口，影響整張照片的顏色對比，以及對傷口的分析

相機的採用：正式來說都有一定的規格，一般來說只是是要自動對焦的那種。現在的電話內置相機其實也足夠（像素及照片質量方面）。只要在拍攝時，畫質不會「起格」，沒有反光，沒有手震，比例尺能夠拍得清楚就可以。

Reformat 推

推比 first aider 同有相機

推

有相機既幫下手

幫手推比所有人睇 張張相都好重要

有手機用手機 有相機用相機

pish

我發現重係好多手足未搞清楚贏既方程式

Pish

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

唔好意思，借一借位~

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

冇問題

多謝巴打！我會帶相機

幫手spread開去 有手機用手機 有相機用相機

818

818前輕輕一推

雖然舊，但實用post要更多人知

兩點，推

推多次

10

9

多謝樓主分享

不過新版規好似係5連之後就要等一個鐘先再推到

8

7